\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Takaa ajatusten virran}
\beginsong{Takaa ajatusten virran}[by={säv. ja san. John Hartford, suom. K. W. Blomqvist ja Jussi Raittinen},
index={Mä tiedän, että oves aina auki on}
]

% JUSSI AND THE BOYS: 5
% JORMA KÄÄRIÄINEN: 0
%\transpose{5}

% TAHTILAJI TÄHÄN:
\meter{4}{4}

%********** INTRO **********
\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics
\vspace{-7mm}
|\[C] |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7] \rep{2} \hfill SÄESTYSKOMPPI: \includegraphics[width=0.15\linewidth]{kuvat/takaa_ajatusten_virran}\\
}
\endverse
\fi


\beginverse\memorize[verse_oma]
Mä |\[C]tiedän, että |\[Cmaj7]oves aina |\[C6]auki on ja |\[Cmaj7]tiedän myöskin |\[Dm]sen, |\[Dm maj7] |\[Dm7] |\[Dm maj7]
mä |\[Dm]mennä voin, kun |\[Dm maj7]tahdon koska |\[Dm7]vain, kun tuntuu, |\[G7]että aika |\[C]on. |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7]
Sä et |\[C]sido mua |\[Cmaj7]lupauksiin |\[C6]turhiin milloin|\[Cmaj7]kaan, kun en
|\[C]pitää voisi |\[Cmaj7]niitä kuiten|\[Dm]kaan, |\[Dm maj7] |\[Dm7] |\[Dm maj7]
sillä |\[Dm]jokin seikka |\[Dm maj7]jostain takaa |\[Dm7]ajatusten |\[G7]virran saa
|\[Dm7]sinut jälleen |\[G7]mieleen palaa|\[C]maan. |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7]
\endverse

\beginverse\replay[verse_oma]
Ei voi |^sammal kasvaa |^kiinni kiveen, |^joka vierii, |^enkä kasvaa |^voi |^ |^ |^
mä |^ajatukseen, |^että varta |^vasten joku |^sinut mulle |^loi. |^ |^ |^
Mä |^maailmalta |^anteeksi en |^pyytää aiok|^kaan,
vaikka |^joskus syrjä|^teitä vael|^lan, |^ |^ |^
sillä |^jokin seikka |^jostain takaa |^ajatusten |^virran
saa |^sinut jälleen |^mieleen palaa|^maan. |^ |\[A7] |\[A7]
\endverse

\transpose{2}

\beginverse\replay[verse_oma]
Vaikka |^viljapellot, |^voimalinjat, |^kiitoradat |^meidät erottaa,|^ |^ |^ |^
sekä |^itku jonkun |^naisen vasten |^äidin olkaa, |^kun mä lähdin |^taas. |^ |^ |^
Silloin |^hiljaisuuteen |^juoksin ilon |^kyynel kasvoil|^lain,
jonka |^kuivaks päivä |^huominen taas |^saa. |^ |^ |^
Kun taas |^joku seikka |^jostain takaa |^ajatusten |^virran
saa |^sinut jälleen |^mieleen palaa|^maan. |^ |\[H7] |\[H7]
\endverse

% JORMA KÄÄRIÄINEN: 2
\transpose{2}

\beginverse\replay[verse_oma]
Nyt |^ratapihan |^nuotiolla |^soppaani taas |^kerran lämmi|^tän, |^ |^ |^
ja on |^parta aja|^matta, painan |^päähän hatun|^reuhkan syvem|^pään. |^ |^ |^
Ja kun |\[C]nukkuessain |\[Cmaj7]siellä joskus |\[C6]tunnen liekin |\[Cmaj7]lämmön kyljel|\[Dm]läin,  |\[Dm maj7] |\[Dm7] |\[Dm maj7]
niin sä |\[Dm]saavut jälleen |\[Dm maj7]jostain takaa |\[Dm7]ajatusten |\[G7]virran,
sinut |\[Dm7]lämpö luoksein |\[G7]toi taas mieles|\[C]säin, |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7]
niin sä |\[Dm]saavut jälleen |\[Dm maj7]jostain takaa |\[Dm7]ajatusten |\[G7]virran,
sinut |\[Dm7]lämpö luoksein |\[G7]toi taas mieles|\[C]säin, |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7]mieles|\[C]säin |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7]mieles|\[C]säin |\[Cmaj7] |\[C6] |\[Cmaj7] |\[C]
\endverse

%\vspace{\versesep}
%\noindent
%Säestyskomppi:
%\includegraphics[width=0.25\linewidth]{kuvat/takaa_ajatusten_virran}\\

%********** KITARAOTTEET **********
%\ifchorded
%\vspace{\versesep} % Tämä rivi luo välin kappaleen ja sointuotteiden väliin.
%\noindent % Ei sisennystä.
%\gtab{C}{1:X32010:042010}
%\gtab{Cmaj7}{1:X32000:042000}
%\input{soinnut/C6}
%\input{soinnut/Dm}
%\gtab{Am/F#}{1:202210:203410}
%\gtab{H7}{1:X21202:021304}
%\fi

\endsong
